Jaan Zirk kaibas Johan Andreiman olewat temale päha löönud et maha sadanud ja 3 päiwa haige olnud - nõuab oma toitmist elu aeg Joh. Andreimani käest.
Johan Andreiman ütles: Jaan Zirk tulnud joobnult tema juure ja ähwardanud tema kotte kus sees tema wili sääl samas ligidal Tilba mõtsawahi juures olnud, kus ka kaibaja teenimas on, ära lõhkuda. Selle pääle tema (Andreiman) metsawahi poole ome kotte kaitsma. Kaibaja on temma enne löönud lauaga mis pääle tema rattatelega wastu löönud.
Tilba metsawahi naine Anu Klaos tunnistas: Sõimlemise pääle on Johan Andreiman ennelöönud ja siis Jaan Zirk, päält see jälle Andreiman ja nüüd on Jaan Zirk ninaseks maha kukunud; siis on tunnistaja Zirku uimaselt warju alla wiinud (töiste abiga).
Jaan Zirk tunnistas (Mõiste) Johan Andreimani pool kodus, mis tema oma kodu kõige ligidamal on, käinud olewat piibu pääle tuld otsimas, ähwardanud aga tema ei olewat.
Mõiste: Jaan Zirk ja Johan Andreiman maksawad kumbgi 8 päiwa sees 3 rubla waeste laadikuse trahwi ja maksab Johan Andreiman weel Jaan Zirkule 5 rubla walu raha.
Pääkohtumees: Peeter Kripson XXX
Kohtumees: Peeter Hindrikson XXX
Kohtumees: Kota Wossman XXX
Kohtumees: Kusta Iwanthal XXX
Kohtumees: Jaan Hansing
Kohtumees: Johan Klaosoon
Kohtumees: Mik Rebane
Mõiste sai kuulutatud T.S.R. §772-774 järele aastast 1860 ja õpus antud mis tähele panda tuleb kui keegi kõrgemat kohut nõuab ja ei olnud kumgi kohtukäija rahul.
Kirjutaja: Chr Kapp &lt;allkiri&gt;
Kihelk. kohtu 20 Detsembril sisse saadetud.
